
    
Q: Bagaimana cara daftar S2 di UI? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang pendaftaran di perguruan tinggi lain. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu.  
   
Q: Apa prosedur pendaftaran pascasarjana di Universitas Indonesia? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang pendaftaran di perguruan tinggi lain. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu.  

Q: Gimana caranya masuk S2 UI? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang pendaftaran di perguruan tinggi lain. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Berapa biaya kuliah di Harvard University? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang perguruan tinggi luar negeri. Untuk informasi biaya kuliah UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Berapa biaya pendidikan di Universitas Harvard? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang perguruan tinggi luar negeri. Untuk informasi biaya kuliah UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Berapa uang kuliah untuk masuk Harvard? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang perguruan tinggi luar negeri. Untuk informasi biaya kuliah UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Apa itu blockchain dan cryptocurrency? 
A: Maaf, saya tidak dapat menjelaskan teknologi kripto. Jika Anda tertarik dengan program Ekonomi Syariah di UNSIQ, saya bisa memberikan informasinya.  
   
    
Q: Bisa jelaskan tentang blockchain dan mata uang digital? 
A: Maaf, saya tidak dapat menjelaskan teknologi kripto. Jika Anda tertarik dengan program Ekonomi Syariah di UNSIQ, saya bisa memberikan informasinya.  
   
    
Q: Apa itu teknologi blockchain dan kripto? 
A: Maaf, saya tidak dapat menjelaskan teknologi kripto. Jika Anda tertarik dengan program Ekonomi Syariah di UNSIQ, saya bisa memberikan informasinya.  
   
    
Q: Bagaimana cara trading forex? 
A: Maaf, pertanyaan tentang trading di luar konteks. Jika Anda tertarik dengan program Ekonomi Syariah di UNSIQ, saya bisa membantu.  
   
    
Q: Gimana caranya belajar trading forex? 
A: Maaf, pertanyaan tentang trading di luar konteks. Jika Anda tertarik dengan program Ekonomi Syariah di UNSIQ, saya bisa membantu.  
   
    
Q: Apa langkah-langkah trading di pasar forex? 
A: Maaf, pertanyaan tentang trading di luar konteks. Jika Anda tertarik dengan program Ekonomi Syariah di UNSIQ, saya bisa membantu.  
   
    
Q: Kapan pemilu presiden Indonesia? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang pemilu. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu menjawab pertanyaan Anda.  
   
    
Q: Tanggal berapa pemilihan presiden? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang pemilu. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu menjawab pertanyaan Anda.  
   
    
Q: Kapan jadwal pemilihan umum presiden? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang pemilu. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu menjawab pertanyaan Anda.  
   
    
Q: Berapa harga iPhone terbaru? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang produk elektronik. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Berapa harga iPhone model terbaru? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang produk elektronik. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Berapa harga iPhone generasi terbaru? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang produk elektronik. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Bagaimana resep membuat nasi goreng? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang resep masakan. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu menjawab pertanyaan Anda.  
   
    
Q: Gimana cara bikin nasi goreng yang enak? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang resep masakan. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu menjawab pertanyaan Anda.  
   
    
Q: Apa resep nasi goreng spesial? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang resep masakan. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu menjawab pertanyaan Anda.  
   
    
Q: Siapa juara Liga Champions 2024? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang olahraga. Untuk informasi PMB atau UKM Olahraga UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Tim mana yang menang Liga Champions tahun 2024? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang olahraga. Untuk informasi PMB atau UKM Olahraga UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Siapa pemenang Champions League 2024? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang olahraga. Untuk informasi PMB atau UKM Olahraga UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Bagaimana cara membuat website? 
A: Maaf, saya tidak memberikan tutorial teknis. Jika Anda tertarik dengan program studi Teknik Informatika di UNSIQ, saya bisa memberikan informasinya.  
   
    
Q: Gimana caranya bikin website dari nol? 
A: Maaf, saya tidak memberikan tutorial teknis. Jika Anda tertarik dengan program studi Teknik Informatika di UNSIQ, saya bisa memberikan informasinya.  
   
    
Q: Apa langkah-langkah membuat website? 
A: Maaf, saya tidak memberikan tutorial teknis. Jika Anda tertarik dengan program studi Teknik Informatika di UNSIQ, saya bisa memberikan informasinya.  
   
    
Q: Apa hotel terbaik di Bali? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang pariwisata. Untuk informasi asrama atau akomodasi mahasiswa UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Hotel mana yang bagus di Bali? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang pariwisata. Untuk informasi asrama atau akomodasi mahasiswa UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Rekomendasi hotel di Bali yang bagus? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang pariwisata. Untuk informasi asrama atau akomodasi mahasiswa UNSIQ, saya siap membantu.  
   
    
Q: Berapa gaji fresh graduate di Indonesia? 
A: Maaf, saya tidak memiliki data gaji umum. Untuk informasi prospek karier lulusan UNSIQ, saya bisa memberikan informasinya.  
   
    
Q: Berapa rata-rata gaji lulusan baru di Indonesia? 
A: Maaf, saya tidak memiliki data gaji umum. Untuk informasi prospek karier lulusan UNSIQ, saya bisa memberikan informasinya.  
   
    
Q: Berapa penghasilan fresh graduate saat ini? 
A: Maaf, saya tidak memiliki data gaji umum. Untuk informasi prospek karier lulusan UNSIQ, saya bisa memberikan informasinya.  
   
    
Q: Bagaimana cara mengurus paspor? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang administrasi pemerintah. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu menjawab pertanyaan Anda.  
   
    
Q: Apa syarat dan prosedur pembuatan paspor? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang administrasi pemerintah. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu menjawab pertanyaan Anda.  
   
    
Q: Gimana cara bikin paspor baru? 
A: Maaf, saya tidak memiliki informasi tentang administrasi pemerintah. Untuk informasi PMB UNSIQ, saya siap membantu menjawab pertanyaan Anda.  
   
    
Q: Apakah nilai rapor minimum untuk PMB UNSIQ adalah 85? 
A: Tidak, nilai rata-rata mata pelajaran utama minimal hanya 70 atau setara huruf B.  
   
    
Q: Apa syarat nilai rapor minimal untuk daftar UNSIQ adalah 85? 
A: Tidak, nilai rata-rata mata pelajaran utama minimal hanya 70 atau setara huruf B.  
   
    
Q: Apakah harus punya nilai 85 untuk bisa masuk UNSIQ? 
A: Tidak, nilai rata-rata mata pelajaran utama minimal hanya 70 atau setara huruf B.  
   
    
Q: Mengapa calon mahasiswa FIKES wajib tes buta warna? 
A: Karena prodi kesehatan memerlukan kemampuan membedakan warna secara akurat dalam praktik medis.  
   
    
Q: Apa alasan mahasiswa kesehatan harus tes buta warna? 
A: Karena prodi kesehatan memerlukan kemampuan membedakan warna secara akurat dalam praktik medis.  
   
    
Q: Kenapa tes buta warna wajib untuk pendaftar FIKES? 
A: Karena prodi kesehatan memerlukan kemampuan membedakan warna secara akurat dalam praktik medis.  
   
    
Q: Apakah mahasiswa pindahan tidak dikenakan biaya konversi mata kuliah? 
A: Tidak, ada biaya konversi sebesar Rp150.000 per SKS yang diakui.  
   
    
Q: Apa mahasiswa transfer bebas biaya konversi SKS? 
A: Tidak, ada biaya konversi sebesar Rp150.000 per SKS yang diakui.  
   
    
Q: Apakah konversi mata kuliah gratis untuk mahasiswa pindahan? 
A: Tidak, ada biaya konversi sebesar Rp150.000 per SKS yang diakui.  
   
    
Q: Apakah UNSIQ pernah menolak calon mahasiswa yang hafal 30 juz? 
A: Tidak pernah. Penghafal 30 juz otomatis diterima dan mendapat beasiswa penuh 100%.  
   
    
Q: Apa ada kasus penghafal 30 juz tidak diterima di UNSIQ? 
A: Tidak pernah. Penghafal 30 juz otomatis diterima dan mendapat beasiswa penuh 100%.  
   
    
Q: Apakah penghafal 30 juz pernah ditolak UNSIQ? 
A: Tidak pernah. Penghafal 30 juz otomatis diterima dan mendapat beasiswa penuh 100%.  
   
    
Q: Dimana saya bisa mendapat bantuan pendaftaran secara langsung? 
A: Di helpdesk Kampus 1 Kalibeber, tersedia setiap hari kerja.  
   
    
Q: Dimana lokasi bantuan tatap muka untuk pendaftaran? 
A: Di helpdesk Kampus 1 Kalibeber, tersedia setiap hari kerja.  
   
    
Q: Dimana saya bisa dibantu daftar secara offline? 
A: Di helpdesk Kampus 1 Kalibeber, tersedia setiap hari kerja.  
   
    
Q: Apakah UNSIQ menyediakan layanan tatap muka untuk pendaftaran? 
A: Ya, tersedia helpdesk di Kampus 1 Kalibeber setiap hari kerja.  
   
    
Q: Apa ada layanan offline untuk proses pendaftaran? 
A: Ya, tersedia helpdesk di Kampus 1 Kalibeber setiap hari kerja.  
   
    
Q: Apakah tersedia bantuan langsung di kampus untuk pendaftaran? 
A: Ya, tersedia helpdesk di Kampus 1 Kalibeber setiap hari kerja.  
   
    
Q: Bisakah saya datang langsung ke kampus untuk dibantu mendaftar? 
A: Ya, tersedia helpdesk di Kampus 1 Kalibeber setiap hari kerja untuk membantu pendaftaran.  
   
    
Q: Apa boleh datang ke kampus untuk minta bantuan daftar? 
A: Ya, tersedia helpdesk di Kampus 1 Kalibeber setiap hari kerja untuk membantu pendaftaran.  
   
    
Q: Apakah saya bisa ke kampus langsung untuk dibantu proses pendaftaran? 
A: Ya, tersedia helpdesk di Kampus 1 Kalibeber setiap hari kerja untuk membantu pendaftaran.  
   
    
Q: Apakah UNSIQ menyediakan helpdesk chat online? 
A: Ya, tersedia di portal PMB setiap hari kerja pukul 08.00–15.00.  
   
    
Q: Apa ada layanan chat online untuk PMB? 
A: Ya, tersedia di portal PMB setiap hari kerja pukul 08.00–15.00.  
   
    
Q: Apakah tersedia layanan konsultasi online untuk pendaftaran? 
A: Ya, tersedia di portal PMB setiap hari kerja pukul 08.00–15.00.  
   
    
Q: Apakah mahasiswa bisa mengikuti semester pendek tanpa biaya? 
A: Hanya penerima KIP-Kuliah yang dibebaskan; mahasiswa reguler membayar Rp180.000 per SKS.  
   
    
Q: Apa semester pendek gratis untuk semua mahasiswa? 
A: Hanya penerima KIP-Kuliah yang dibebaskan; mahasiswa reguler membayar Rp180.000 per SKS.  
   
    
Q: Apakah tidak ada biaya untuk ikut semester pendek? 
A: Hanya penerima KIP-Kuliah yang dibebaskan; mahasiswa reguler membayar Rp180.000 per SKS.  
   
    
Q: Apa itu Beasiswa Sekolah Mitra? 
A: Bantuan bagi lulusan sekolah yang memiliki MoU resmi dengan UNSIQ.  
   
    
Q: Beasiswa Sekolah Mitra itu untuk siapa? 
A: Bantuan bagi lulusan sekolah yang memiliki MoU resmi dengan UNSIQ.  
   
    
Q: Bisa jelaskan tentang Beasiswa Sekolah Mitra? 
A: Bantuan bagi lulusan sekolah yang memiliki MoU resmi dengan UNSIQ.  
   
    
Q: Bagaimana cara kerja sistem kuota per prodi? 
A: Setiap prodi memiliki batas maksimal penerimaan; jika kuota penuh, pendaftaran otomatis ditutup.  
   
    
Q: Apa itu sistem kuota program studi? 
A: Setiap prodi memiliki batas maksimal penerimaan; jika kuota penuh, pendaftaran otomatis ditutup.  
   
    
Q: Bagaimana mekanisme kuota penerimaan per prodi? 
A: Setiap prodi memiliki batas maksimal penerimaan; jika kuota penuh, pendaftaran otomatis ditutup.  
   
    
Q: Apakah ada denda jika saya membayar SPP terlambat satu hari? 
A: Tidak langsung dikenai denda; denda Rp50.000 diberlakukan per minggu terlambat setelah batas waktu.  
   
    
Q: Apa ada denda kalau bayar SPP telat 1 hari? 
A: Tidak langsung dikenai denda; denda Rp50.000 diberlakukan per minggu terlambat setelah batas waktu.  
   
    
Q: Apakah kena denda jika SPP dibayar sehari setelah deadline? 
A: Tidak langsung dikenai denda; denda Rp50.000 diberlakukan per minggu terlambat setelah batas waktu.  
   
    
Q: Apakah anak guru madrasah swasta bisa dapat Beasiswa Anak Guru? 
A: Bisa, asalkan memiliki SK resmi dari Kemenag atau Dinas Pendidikan setempat.  
   
    
Q: Apa anak guru di madrasah swasta berhak dapat beasiswa? 
A: Bisa, asalkan memiliki SK resmi dari Kemenag atau Dinas Pendidikan setempat.  
   
    
Q: Apakah guru madrasah swasta anaknya bisa dapat Beasiswa Anak Guru? 
A: Bisa, asalkan memiliki SK resmi dari Kemenag atau Dinas Pendidikan setempat.  
   
    
Q: Apa prospek kerja lulusan PGMI UNSIQ? 
A: Menjadi guru SD/MI, pengembang bahan ajar, atau peneliti pendidikan dasar Islam.  
   
    
Q: Lulusan PGMI bisa kerja dimana? 
A: Menjadi guru SD/MI, pengembang bahan ajar, atau peneliti pendidikan dasar Islam.  
   
    
Q: Apa peluang karier untuk lulusan PGMI? 
A: Menjadi guru SD/MI, pengembang bahan ajar, atau peneliti pendidikan dasar Islam.  
   
    
Q: Jika saya tidak ikut KKN, apakah saya bisa lulus? 
A: Tidak, KKN bersifat wajib dan menjadi syarat kelulusan.  
   
    
Q: Apa bisa lulus tanpa ikut KKN? 
A: Tidak, KKN bersifat wajib dan menjadi syarat kelulusan.  
   
    
Q: Apakah boleh tidak mengikuti KKN? 
A: Tidak, KKN bersifat wajib dan menjadi syarat kelulusan.  
   
    
Q: Apa itu Beasiswa Prestasi? 
A: Beasiswa Prestasi UNSIQ diberikan untuk akademik (nilai ≥85) dan non-akademik (lomba tingkat kabupaten+), dengan bebas SPP 1–2 semester.  
   
    
Q: Beasiswa Prestasi UNSIQ itu apa? 
A: Beasiswa Prestasi UNSIQ diberikan untuk akademik (nilai ≥85) dan non-akademik (lomba tingkat kabupaten+), dengan bebas SPP 1–2 semester.  
   
    
Q: Bisa jelaskan tentang Beasiswa Prestasi? 
A: Beasiswa Prestasi UNSIQ diberikan untuk akademik (nilai ≥85) dan non-akademik (lomba tingkat kabupaten+), dengan bebas SPP 1–2 semester.  
   
    
Q: Apa yang harus dilakukan setelah dinyatakan lulus seleksi? 
A: Daftar ulang dan bayar biaya registrasi awal paling lambat 14 hari setelah pengumuman.  
   
    
Q: Apa langkah selanjutnya setelah lulus seleksi PMB? 
A: Daftar ulang dan bayar biaya registrasi awal paling lambat 14 hari setelah pengumuman.  
   
    
Q: Setelah pengumuman lulus, apa yang harus saya lakukan? 
A: Daftar ulang dan bayar biaya registrasi awal paling lambat 14 hari setelah pengumuman.  
   
    
Q: Mengapa pendaftaran Gelombang 1 lebih murah daripada Gelombang 3? 
A: Sebagai insentif awal agar calon mahasiswa segera mendaftar.  
   
    
Q: Kenapa biaya Gelombang 1 lebih murah dari Gelombang 3? 
A: Sebagai insentif awal agar calon mahasiswa segera mendaftar.  
   
    
Q: Apa alasan Gelombang 1 lebih murah dibanding gelombang terakhir? 
A: Sebagai insentif awal agar calon mahasiswa segera mendaftar.  
   
    
Q: Apakah UNSIQ memiliki pusat layanan alumni? 
A: Ya, Pusat Alumni di bawah Bidang Kemahasiswaan dan Alumni.  
   
    
Q: Apa ada layanan khusus untuk alumni UNSIQ? 
A: Ya, Pusat Alumni di bawah Bidang Kemahasiswaan dan Alumni.  
   
    
Q: Apakah tersedia pusat alumni di UNSIQ? 
A: Ya, Pusat Alumni di bawah Bidang Kemahasiswaan dan Alumni.  
   
    
Q: Mengapa UNSIQ membuka jalur Santri Masuk Kampus Qur'ani? 
A: Untuk memperkuat sinergi antara pesantren dan perguruan tinggi berbasis Qur'an.  
   
    
Q: Apa tujuan jalur Santri Masuk Kampus Qur'ani? 
A: Untuk memperkuat sinergi antara pesantren dan perguruan tinggi berbasis Qur'an.  
   
    
Q: Kenapa ada jalur khusus Santri Masuk Kampus Qur'ani? 
A: Untuk memperkuat sinergi antara pesantren dan perguruan tinggi berbasis Qur'an.  
   
    
Q: Apa itu Beasiswa Tahfidz Qur'an? 
A: Beasiswa bagi penghafal Al-Qur'an minimal 5 juz dengan uji hafalan langsung.  
   
    
Q: Beasiswa Tahfidz untuk siapa? 
A: Beasiswa bagi penghafal Al-Qur'an minimal 5 juz dengan uji hafalan langsung.  
   
    
Q: Bisa jelaskan tentang Beasiswa Tahfidz? 
A: Beasiswa bagi penghafal Al-Qur'an minimal 5 juz dengan uji hafalan langsung.  
   
    
Q: Apa itu BAN-PT? 
A: BAN-PT adalah Badan Akreditasi Nasional Perguruan Tinggi, lembaga resmi yang mengakreditasi UNSIQ dan seluruh program studinya.  
   
    
Q: BAN-PT itu singkatan dari apa? 
A: BAN-PT adalah Badan Akreditasi Nasional Perguruan Tinggi, lembaga resmi yang mengakreditasi UNSIQ dan seluruh program studinya.  
   
    
Q: Apa kepanjangan dan fungsi BAN-PT? 
A: BAN-PT adalah Badan Akreditasi Nasional Perguruan Tinggi, lembaga resmi yang mengakreditasi UNSIQ dan seluruh program studinya.  
   
    
Q: Mengapa pendaftar prodi FIKES harus memenuhi tinggi badan? 
A: Karena standar profesi kesehatan menuntut postur tubuh tertentu untuk praktik optimal.  
   
    
Q: Kenapa ada syarat tinggi badan untuk FIKES? 
A: Karena standar profesi kesehatan menuntut postur tubuh tertentu untuk praktik optimal.  
   
    
Q: Apa alasan tinggi badan menjadi persyaratan FIKES? 
A: Karena standar profesi kesehatan menuntut postur tubuh tertentu untuk praktik optimal.  
   
    
Q: Apakah UNSIQ menerima mahasiswa asing? 
A: Ya, melalui program khusus dengan izin Dirjen Dikti.  
   
    
Q: Apa UNSIQ menerima mahasiswa internasional? 
A: Ya, melalui program khusus dengan izin Dirjen Dikti.  
   
    
Q: Bisakah mahasiswa dari luar negeri kuliah di UNSIQ? 
A: Ya, melalui program khusus dengan izin Dirjen Dikti.  
   
    
Q: Apakah PMB untuk program profesi dibuka setiap semester ganjil? 
A: Tidak. Program profesi seperti Ners dibuka setiap semester genap.  
   
    
Q: Apa pendaftaran program profesi dibuka semester ganjil? 
A: Tidak. Program profesi seperti Ners dibuka setiap semester genap.  
   
    
Q: Kapan PMB program profesi dibuka? 
A: Tidak di semester ganjil. Program profesi seperti Ners dibuka setiap semester genap.  
   
    
Q: Apakah ada fasilitas asrama mahasiswa? 
A: Ya, tersedia asrama putra dan putri di Kampus 1 Kalibeber.  
   
    
Q: Apa UNSIQ menyediakan asrama untuk mahasiswa? 
A: Ya, tersedia asrama putra dan putri di Kampus 1 Kalibeber.  
   
    
Q: Apakah tersedia tempat tinggal di kampus untuk mahasiswa? 
A: Ya, tersedia asrama putra dan putri di Kampus 1 Kalibeber.  
   
    
Q: Berapa biaya wisuda di UNSIQ? 
A: Sekitar Rp750.000 termasuk toga, dokumentasi, dan sertifikat kelulusan.  
   
    
Q: Berapa biaya untuk mengikuti wisuda? 
A: Sekitar Rp750.000 termasuk toga, dokumentasi, dan sertifikat kelulusan.  
   
    
Q: Berapa yang harus dibayar untuk wisuda? 
A: Sekitar Rp750.000 termasuk toga, dokumentasi, dan sertifikat kelulusan.  
   
    
Q: Mengapa biaya kelas malam lebih mahal dari kelas pagi? 
A: Karena ada tambahan biaya operasional di luar jam kerja normal.  
   
    
Q: Kenapa kelas malam lebih mahal dibanding kelas pagi? 
A: Karena ada tambahan biaya operasional di luar jam kerja normal.  
   
    
Q: Apa alasan biaya kelas malam lebih tinggi? 
A: Karena ada tambahan biaya operasional di luar jam kerja normal.  
   
    
Q: Berapa lama proses verifikasi berkas online? 
A: Maksimal tiga hari kerja setelah pengajuan.  
   
    
Q: Berapa hari waktu verifikasi dokumen online? 
A: Maksimal tiga hari kerja setelah pengajuan.  
   
    
Q: Berapa lama menunggu verifikasi berkas? 
A: Maksimal tiga hari kerja setelah pengajuan.  
   
    
Q: Apakah KIP-Kuliah hanya menanggung biaya kuliah tanpa uang saku? 
A: Tidak. KIP-Kuliah juga memberikan bantuan biaya hidup setiap semester.  
   
    
Q: Apa KIP-Kuliah cuma bayar kuliah saja tanpa uang saku? 
A: Tidak. KIP-Kuliah juga memberikan bantuan biaya hidup setiap semester.  
   
    
Q: Apakah penerima KIP-Kuliah dapat uang saku? 
A: Ya. KIP-Kuliah juga memberikan bantuan biaya hidup setiap semester.  
   
    
Q: Apa itu Career Center UNSIQ? 
A: Career Center UNSIQ membantu mahasiswa dan alumni mencari pekerjaan melalui pelatihan, bimbingan, dan job fair tahunan.  
   
    
Q: Career Center UNSIQ itu apa fungsinya? 
A: Career Center UNSIQ membantu mahasiswa dan alumni mencari pekerjaan melalui pelatihan, bimbingan, dan job fair tahunan.  
   
    
Q: Apa tugas Career Center di UNSIQ? 
A: Career Center UNSIQ membantu mahasiswa dan alumni mencari pekerjaan melalui pelatihan, bimbingan, dan job fair tahunan.  
   
    
Q: Apakah semua santri pondok mitra otomatis diterima tanpa seleksi? 
A: Tidak. Santri mitra tetap harus memenuhi persyaratan akademik dan lulus verifikasi berkas.  
   
    
Q: Apa santri dari pesantren mitra langsung diterima? 
A: Tidak. Santri mitra tetap harus memenuhi persyaratan akademik dan lulus verifikasi berkas.  
   
    
Q: Apakah santri pondok mitra tidak perlu seleksi? 
A: Tidak. Santri mitra tetap harus memenuhi persyaratan akademik dan lulus verifikasi berkas.  
   
    
Q: Apakah semua lulusan UNSIQ otomatis dapat sertifikat kompetensi? 
A: Tidak, hanya lulusan prodi tertentu yang menyediakan sertifikasi profesi.  
   
    
Q: Apa semua lulusan langsung dapat sertifikat kompetensi? 
A: Tidak, hanya lulusan prodi tertentu yang menyediakan sertifikasi profesi.  
   
    
Q: Apakah setiap lulusan otomatis mendapat sertifikat kompetensi? 
A: Tidak, hanya lulusan prodi tertentu yang menyediakan sertifikasi profesi.  
   
    
Q: Mengapa biaya wisuda dibayar terpisah dari SPP? 
A: Karena wisuda adalah kegiatan akhir masa studi dengan biaya khusus.  
   
    
Q: Kenapa biaya wisuda tidak termasuk dalam SPP? 
A: Karena wisuda adalah kegiatan akhir masa studi dengan biaya khusus.  
   
    
Q: Apa alasan biaya wisuda terpisah dari biaya kuliah? 
A: Karena wisuda adalah kegiatan akhir masa studi dengan biaya khusus.  
   
    
Q: Apakah tahun ajaran baru UNSIQ dimulai pada bulan Juli 2025? 
A: Tidak, tahun ajaran baru dimulai pada bulan September 2025.  
   
    
Q: Kapan tahun ajaran baru UNSIQ dimulai? 
A: Tidak di bulan Juli. Tahun ajaran baru dimulai pada bulan September 2025.  
   
    
Q: Apa bulan Juli adalah awal tahun ajaran UNSIQ? 
A: Tidak, tahun ajaran baru dimulai pada bulan September 2025.  
   
    
Q: Jika tidak lulus tes hafalan 5 juz, apakah masih bisa mendaftar di UNSIQ? 
A: Ya, Anda masih bisa mendaftar sebagai peserta reguler (bukan jalur tahfidz).  
   
    
Q: Kalau gagal ujian hafalan 5 juz, masih boleh daftar nggak? 
A: Ya, Anda masih bisa mendaftar sebagai peserta reguler (bukan jalur tahfidz).  
   
    
Q: Saya tidak lolos tes hafalan 5 juz, apa saya masih bisa mendaftar ke UNSIQ? 
A: Ya, Anda masih bisa mendaftar sebagai peserta reguler (bukan jalur tahfidz).  
   
    
Q: Apakah saya bisa daftar ulang sebagai mahasiswa reguler jika gagal tes tahfidz? 
A: Ya, Anda bisa daftar ulang sebagai peserta reguler, bukan jalur tahfidz.  
   
    
Q: Kalau tidak lulus tahfidz, bisa nggak daftar lagi lewat jalur biasa? 
A: Ya, Anda bisa daftar ulang sebagai peserta reguler, bukan jalur tahfidz.  
   
    
Q: Setelah gagal di jalur tahfidz, apakah masih boleh mendaftar sebagai mahasiswa reguler? 
A: Ya, Anda bisa daftar ulang sebagai peserta reguler, bukan jalur tahfidz.  
   
    
Q: Setelah gagal ujian hafalan, apakah saya harus mendaftar ulang dari awal? 
A: Ya, Anda bisa daftar ulang sebagai peserta reguler tanpa jalur tahfidz.  
   
    
Q: Kalau tidak lolos tes hafalan, apa harus daftar dari nol lagi? 
A: Ya, Anda bisa daftar ulang sebagai peserta reguler tanpa jalur tahfidz.  
   
    
Q: Apakah pendaftaran harus diulang dari awal jika gagal ujian hafalan? 
A: Ya, Anda bisa daftar ulang sebagai peserta reguler tanpa jalur tahfidz.  
   
    
Q: Apakah wajib mendaftar melalui portal resmi PMB UNSIQ? 
A: Ya, semua calon mahasiswa wajib mendaftar melalui https://pmb.unsiq.ac.id untuk validitas data.  
   
    
Q: Apa harus daftar lewat website resmi pmb.unsiq.ac.id? 
A: Ya, semua calon mahasiswa wajib mendaftar melalui https://pmb.unsiq.ac.id untuk validitas data.  
   
    
Q: Apakah pendaftaran hanya bisa dilakukan melalui portal resmi UNSIQ? 
A: Ya, semua calon mahasiswa wajib mendaftar melalui https://pmb.unsiq.ac.id untuk validitas data.  
   
    
Q: Bisakah saya langsung datang ke kampus tanpa mendaftar online? 
A: Tidak, semua calon harus mendaftar melalui https://pmb.unsiq.ac.id terlebih dahulu untuk validitas data.  
   
    
Q: Apakah boleh langsung ke kampus tanpa daftar lewat internet dulu? 
A: Tidak, semua calon harus mendaftar melalui https://pmb.unsiq.ac.id terlebih dahulu untuk validitas data.  
   
    
Q: Apa saya bisa langsung datang ke UNSIQ tanpa registrasi online? 
A: Tidak, semua calon harus mendaftar melalui https://pmb.unsiq.ac.id terlebih dahulu untuk validitas data.  
   
    
Q: Apakah ada jalur pendaftaran selain melalui pmb.unsiq.ac.id? 
A: Tidak, semua pendaftaran hanya melalui https://pmb.unsiq.ac.id untuk validitas data.  
   
    
Q: Selain pmb.unsiq.ac.id, ada website lain untuk daftar nggak? 
A: Tidak, semua pendaftaran hanya melalui https://pmb.unsiq.ac.id untuk validitas data.  
   
    
Q: Apakah tersedia cara lain mendaftar selain lewat pmb.unsiq.ac.id? 
A: Tidak, semua pendaftaran hanya melalui https://pmb.unsiq.ac.id untuk validitas data.  
   
    
Q: Apakah pas foto wajib saat mendaftar PMB UNSIQ? 
A: Ya, pas foto formal 3×4 adalah dokumen wajib dalam pendaftaran.  
   
    
Q: Apa foto 3x4 harus diupload saat daftar? 
A: Ya, pas foto formal 3×4 adalah dokumen wajib dalam pendaftaran.  
   
    
Q: Apakah pas foto 3x4 termasuk syarat wajib pendaftaran? 
A: Ya, pas foto formal 3×4 adalah dokumen wajib dalam pendaftaran.  
   
    
Q: Bisakah mendaftar tanpa upload foto? 
A: Tidak bisa, pas foto formal 3×4 adalah dokumen wajib dalam pendaftaran.  
   
    
Q: Apakah boleh daftar kalau tidak ada foto? 
A: Tidak bisa, pas foto formal 3×4 adalah dokumen wajib dalam pendaftaran.  
   
    
Q: Apa saya bisa mendaftar tanpa mengunggah pas foto? 
A: Tidak bisa, pas foto formal 3×4 adalah dokumen wajib dalam pendaftaran.  
   
    
Q: Apakah pas foto termasuk dokumen wajib pendaftaran? 
A: Ya, pas foto formal 3×4 adalah dokumen wajib dalam pendaftaran.  
   
    
Q: Apa foto 3x4 termasuk berkas yang harus dikumpulkan? 
A: Ya, pas foto formal 3×4 adalah dokumen wajib dalam pendaftaran.  
   
    
Q: Apakah pas foto formal termasuk dalam dokumen yang wajib diserahkan? 
A: Ya, pas foto formal 3×4 adalah dokumen wajib dalam pendaftaran.  
   
    
Q: Apakah mahasiswa yang gagal ujian tahfidz otomatis tidak diterima di UNSIQ? 
A: Tidak, mereka tetap bisa diterima sebagai peserta reguler (bukan jalur tahfidz).  
   
    
Q: Kalau tidak lulus tes tahfidz, apakah langsung ditolak UNSIQ? 
A: Tidak, mereka tetap bisa diterima sebagai peserta reguler (bukan jalur tahfidz).  
   
    
Q: Apa benar yang gagal ujian tahfidz pasti tidak bisa masuk UNSIQ? 
A: Tidak, mereka tetap bisa diterima sebagai peserta reguler (bukan jalur tahfidz).  
    
  
