ğŸ“˜ Dataset Pertanyaan & Jawaban â€“ Biaya Kuliah PMB UNSIQ

Topik: Informasi Umum Pembayaran
Q: Bagaimana cara melakukan pembayaran biaya kuliah di UNSIQ?
A: Pembayaran biaya kuliah di UNSIQ bisa dilakukan melalui Bank Jateng atau melalui Finpay, termasuk gerai Alfamart dan bank seperti BJB, BRI, BNI, Mandiri, BTN, Mega, dan Permata.

Q: Kapan biaya kuliah dibayarkan?
A: Biaya kuliah dibayarkan setelah calon mahasiswa dinyatakan diterima.

Q: Apakah biaya kuliah bisa diangsur?
A: Ya, untuk kelas Reguler dan Karyawan (Ekstensi) biaya kuliah dapat diangsur tiga kali pada semester pertama sesuai jadwal yang ditentukan.

Topik: Biaya Matrikulasi
Q: Apa saja biaya matrikulasi mahasiswa baru UNSIQ?
A: Mahasiswa baru dikenakan biaya matrikulasi untuk BTQ, Bahasa Inggris, Komputer, dan Bahasa Arab masing-masing sebesar Rp150.000, total Rp600.000. Jika lulus pretest, biaya berkurang menjadi Rp50.000 per mata pelajaran hanya untuk sertifikat.

Topik: Pascasarjana (S2) â€“ Magister Pendidikan Islam & Ilmu Al-Qurâ€™an Tafsir
Q: Berapa biaya kuliah Magister Pendidikan Islam (S2) di UNSIQ?
A: Total biaya semester pertama Magister Pendidikan Islam adalah: Angsuran 1 sebesar Rp1.195.000, Angsuran 2 sebesar Rp4.500.000, dan Angsuran 3 sebesar Rp2.500.000. Total Rp8.195.000.

Q: Berapa biaya kuliah Ilmu Al-Qurâ€™an dan Tafsir (S2)?
A: Total biaya semester pertama untuk Ilmu Al-Qurâ€™an dan Tafsir (S2) sama yaitu Rp8.195.000, dengan rincian angsuran yang sama seperti Magister Pendidikan Islam.

Topik: Fakultas Ilmu Tarbiyah dan Keguruan (FITK)
Q: Berapa biaya kuliah Pendidikan Agama Islam (S1)?
A: Total biaya semester pertama PAI adalah Rp6.925.000 dengan rincian: Angsuran 1 Rp745.000, Angsuran 2 Rp3.680.000, Angsuran 3 Rp2.500.000.

Q: Berapa biaya kuliah Pendidikan Guru Madrasah Ibtidaiyah (PGMI)?
A: Biaya total Rp5.995.000 dengan rincian: Angsuran 1 Rp745.000, Angsuran 2 Rp3.000.000, Angsuran 3 Rp2.250.000.

Q: Berapa biaya kuliah Pendidikan Bahasa Arab (S1)?
A: Total biaya semester pertama Rp5.670.000 (Rp745.000 + Rp2.800.000 + Rp2.125.000).

Q: Berapa biaya kuliah Pendidikan Fisika (S1)?
A: Total biaya semester pertama Rp5.915.000 (Rp745.000 + Rp2.920.000 + Rp2.250.000).

Q: Berapa biaya kuliah Pendidikan Islam Anak Usia Dini (PIAUD)?
A: Total Rp5.245.000 (Rp745.000 + Rp2.500.000 + Rp2.000.000).

Topik: Komunikasi dan Sosial Politik
Q: Berapa biaya kuliah Komunikasi dan Penyiaran Islam?
A: Total Rp4.735.000 (Rp745.000 + Rp2.440.000 + Rp1.550.000).

Q: Berapa biaya kuliah Ilmu Politik (S1)?
A: Total Rp4.735.000 (Rp745.000 + Rp2.440.000 + Rp1.550.000).

Topik: Syariâ€™ah dan Hukum
Q: Berapa biaya kuliah Hukum Ekonomi Syariah?
A: Total Rp5.325.000 (Rp745.000 + Rp2.580.000 + Rp2.000.000).

Q: Berapa biaya kuliah Ilmu Al-Qurâ€™an dan Tafsir (S1)?
A: Total Rp6.115.000 (Rp745.000 + Rp3.120.000 + Rp2.250.000).

Q: Berapa biaya kuliah Hukum Keluarga (Ahwal Syakhshiyah)?
A: Total Rp5.620.000 (Rp745.000 + Rp2.750.000 + Rp2.125.000).

Q: Berapa biaya kuliah Ilmu Hukum?
A: Total Rp5.620.000 (Rp745.000 + Rp2.750.000 + Rp2.125.000).

Topik: Ekonomi dan Bisnis
Q: Berapa biaya kuliah Akuntansi (S1)?
A: Total Rp6.815.000 (Rp745.000 + Rp3.570.000 + Rp2.500.000).

Q: Berapa biaya kuliah Manajemen (S1)?
A: Total Rp6.905.000 (Rp745.000 + Rp3.660.000 + Rp2.500.000).

Q: Berapa biaya kuliah Perbankan Syariah (S1)?
A: Total Rp5.255.000 (Rp745.000 + Rp2.510.000 + Rp2.000.000).

Topik: Bahasa dan Sastra
Q: Berapa biaya kuliah Sastra Inggris?
A: Total Rp5.620.000 (Rp745.000 + Rp2.750.000 + Rp2.125.000).

Q: Berapa biaya kuliah Pendidikan Bahasa Inggris?
A: Total Rp6.020.000 (Rp745.000 + Rp3.150.000 + Rp2.125.000).

Topik: Teknik dan Ilmu Komputer
Q: Berapa biaya kuliah Teknik Sipil?
A: Total Rp5.620.000 (Rp745.000 + Rp2.750.000 + Rp2.125.000).

Q: Berapa biaya kuliah Arsitektur?
A: Total Rp5.770.000 (Rp745.000 + Rp2.900.000 + Rp2.125.000).

Q: Berapa biaya kuliah Teknik Informatika?
A: Total Rp6.545.000 (Rp745.000 + Rp3.300.000 + Rp2.500.000).

Q: Berapa biaya kuliah Teknik Mesin (S1)?
A: Total Rp5.315.000 (Rp745.000 + Rp2.570.000 + Rp2.000.000).

Q: Berapa biaya kuliah Manajemen Informatika (D3)?
A: Total Rp5.255.000 (Rp745.000 + Rp2.510.000 + Rp2.000.000).

Topik: Ilmu Kesehatan (FIKES)
Q: Berapa biaya kuliah Keperawatan S1?
A: Total Rp15.595.000 (Rp745.000 + Rp7.100.000 + Rp7.750.000).

Q: Berapa biaya kuliah Keperawatan D3?
A: Total Rp14.295.000 (Rp745.000 + Rp6.500.000 + Rp7.050.000).

Q: Berapa biaya kuliah Kebidanan D3?
A: Total Rp14.145.000 (Rp745.000 + Rp6.400.000 + Rp7.000.000).

Q: Berapa biaya kuliah Pendidikan Profesi Ners?
A: Total Rp11.345.000 (Rp845.000 + Rp1.500.000 + Rp9.000.000).

Topik: Perpustakaan UNSIQ
Q: Apa saja fasilitas perpustakaan di UNSIQ?
A: UNSIQ memiliki perpustakaan dengan pustaka lengkap, baik buku dalam negeri maupun luar negeri. Mahasiswa dapat menemukan berbagai literatur, diktat kuliah, majalah, dan referensi mengenai sosial, agama, ekonomi, manajemen, pemrograman, jaringan, hingga multimedia untuk menunjang proses pembelajaran.

Q: Apakah perpustakaan UNSIQ bisa digunakan semua mahasiswa?
A: Ya, perpustakaan UNSIQ terbuka untuk seluruh mahasiswa dari semua fakultas guna menunjang kegiatan akademik dan penelitian.

Topik: Laboratorium Komputer
Q: Apa fungsi Laboratorium Komputer di UNSIQ?
A: Laboratorium Komputer disediakan untuk mendukung pembelajaran, terutama bagi mahasiswa program studi Informatika dan jurusan lain yang memerlukan keterampilan komputer.

Q: Apakah lab komputer tersedia untuk semua mahasiswa?
A: Ya, laboratorium komputer dapat digunakan oleh seluruh mahasiswa yang memiliki mata kuliah terkait pemrograman, jaringan, atau teknologi informasi.

Topik: Klinik UNSIQ
Q: Apakah UNSIQ memiliki fasilitas kesehatan?
A: Ya, UNSIQ memiliki klinik kampus yang didukung dokter dan perawat berpengalaman. Klinik menyediakan layanan pemeriksaan kesehatan, pengobatan, konsultasi, pemeriksaan laboratorium sederhana (kolesterol, glukosa, darah, asam urat, urinalisa, tes kehamilan, golongan darah), pelayanan KB, dan pemeriksaan ibu hamil.

Q: Apakah klinik UNSIQ juga melayani kegiatan masyarakat?
A: Ya, klinik UNSIQ juga aktif dalam pengabdian masyarakat saat Dies Natalis dan menyediakan pelatihan penanganan P3K, keselamatan kerja, serta ceramah kesehatan.

Topik: Laboratorium Fisika
Q: Apa saja yang ada di Laboratorium Fisika UNSIQ?
A: Laboratorium Fisika menyediakan fasilitas dan layanan untuk eksperimen di bidang fisika dan pendidikan fisika dengan peralatan lengkap agar pembelajaran lebih maksimal.

Q: Siapa yang menggunakan lab fisika UNSIQ?
A: Mahasiswa jurusan Pendidikan Fisika dan program studi lain yang memerlukan praktikum dasar fisika dapat menggunakan fasilitas ini.

Topik: Laboratorium Keperawatan
Q: Untuk apa Laboratorium Keperawatan di UNSIQ digunakan?
A: Lab Keperawatan digunakan untuk menunjang pembelajaran keperawatan kritis. Ruangan didesain seperti ICU/ICCU dengan peralatan seperti ventilator, monitor jantung, DC shock, emergency kit, mesin EKG, mesin suction, dan pasien simulator.

Q: Apakah lab ini hanya untuk mahasiswa keperawatan?
A: Ya, lab ini dikhususkan untuk mahasiswa Fakultas Ilmu Kesehatan, khususnya program studi Keperawatan.

Topik: Laboratorium Kebidanan
Q: Apa saja yang tersedia di Lab Kebidanan UNSIQ?
A: Lab Kebidanan digunakan untuk praktik melahirkan dan pertolongan bayi. Fasilitasnya lengkap, termasuk perlengkapan persalinan dan alat penanganan darurat bagi ibu hamil atau melahirkan.

Q: Siapa yang menggunakan Lab Kebidanan?
A: Mahasiswa D3 Kebidanan dan Keperawatan memanfaatkan lab ini untuk latihan praktik langsung.

Topik: Radio UNSIQ (RED Q)
Q: Apakah UNSIQ punya radio kampus?
A: Ya, UNSIQ memiliki RED Q Radio Inspirasi Mahasiswa UNSIQ. Radio ini menjadi laboratorium praktik mahasiswa Komunikasi dan Penyiaran Islam (KPI) sekaligus media penyebaran informasi, kajian, dan hiburan.

Q: Untuk apa fungsi Radio RED Q UNSIQ?
A: Sebagai media praktik penyiaran bagi mahasiswa, sekaligus sarana komunikasi publik dan penyebaran informasi kampus.

Topik: Wifi Hotspot Kampus
Q: Apakah kampus UNSIQ menyediakan internet gratis?
A: Ya, UNSIQ memiliki titik wifi hotspot yang tersebar di seluruh area kampus dengan kecepatan tinggi untuk mendukung kegiatan belajar dan pencarian literatur.

Q: Apakah mahasiswa bisa akses wifi dari semua fakultas?
A: Bisa. Semua mahasiswa UNSIQ mendapatkan akses wifi untuk kegiatan akademik dan administrasi.

Topik: Ruang Sidang Semu
Q: Apa itu Ruang Sidang Semu di UNSIQ?
A: Ruang Sidang Semu merupakan tempat praktik simulasi persidangan untuk mahasiswa hukum.

Q: Praktik apa saja yang dilakukan di Ruang Sidang Semu?
A: Mahasiswa melakukan simulasi sidang perdata, pidana, dan pengadilan agama agar siap menghadapi dunia kerja hukum nyata.

Q: Apa saja fasilitas yang tersedia di UNSIQ?
A: UNSIQ menyediakan berbagai fasilitas penunjang akademik seperti perpustakaan, laboratorium, klinik kesehatan, ruang sidang semu, radio kampus RED Q, serta jaringan wifi hotspot di seluruh area kampus.

Q: Apa saja jenis beasiswa yang tersedia di UNSIQ untuk program D3 dan S1?
A: UNSIQ menyediakan beberapa jenis beasiswa, yaitu: Beasiswa Tahfidzul Qur'an, Beasiswa Prestasi Olahraga dan Seni, Beasiswa Nilai Rata-rata UASBN 85, Beasiswa Kerjasama Sekolah Mitra, Beasiswa Kerjasama UNSIQ (Santri, Ustadz, PKH, Kader Desa/Ormas/Parpol), Beasiswa PBSB dari Kemenag, Beasiswa KIP Kuliah Merdeka, Beasiswa BAZNAS RI, Beasiswa BSI, Beasiswa Prestasi Non-Akademik, dan Beasiswa Ketua Ormawa.

Q: Apa keuntungan Beasiswa Tahfidzul Qur'an?
A: Mahasiswa penghafal 30 Juz hanya membayar Rp250.000 + Rp95.000 (kemahasiswaan & muawanah) per semester, 20 Juz bebas SPP 6 semester, 10 Juz bebas SPP 4 semester, dan 5 Juz bebas SPP 3 semester sejak tahun masuk.

Q: Apa syarat mendaftar Beasiswa Tahfidz?
A: Harus mengunggah syahadah asli, mengikuti tes ulang dan memperoleh rekomendasi LTPQ, menyertakan surat keterangan pengasuh ponpes bermaterai Rp10.000 (bagi selain 30 Juz), serta mengisi surat pernyataan kesanggupan.

Q: Siapa yang bisa mendapat Beasiswa Prestasi Olahraga dan Seni?
A: Mahasiswa dengan prestasi lomba perorangan tingkat nasional atau internasional mendapat bebas SPP 5 semester, sedangkan tingkat provinsi bebas SPP 3 semester.

Q: Apa itu Beasiswa Nilai UASBN 85?
A: Diberikan kepada 200 orang dengan rata-rata nilai UASBN â‰¥ 85; penerima dibebaskan SPP selama 3 semester sejak tahun masuk dengan bukti dokumen asli atau fotokopi legalisir UASBN.

Q: Apa saja sekolah mitra UNSIQ yang mendapat beasiswa kerjasama?
A: SMA Takhassus Al-Qurâ€™an Wonosobo, SMK Takhassus Al-Qurâ€™an Wonosobo, MA Takhassus Al-Qurâ€™an Wonosobo, MA Takhassus Al-Qurâ€™an 1 Mojotengah, MAN 1 dan MAN 2 Wonosobo, serta SMA Takhassus Al-Qurâ€™an Ngabang (Kalimantan Barat).

Q: Apa manfaat Beasiswa Kerjasama UNSIQ?
A: Peserta hanya membayar Rp1.595.000 per semester selama 8 semester (S1) atau 6 semester (D3). Program ini berlaku untuk S1 PIAUD, Pendidikan Fisika, Perbankan Syariah, Hukum Ekonomi Syariah, Ilmu Politik, Teknik Mesin, dan D3 Manajemen Informatika.

Q: Apa itu Beasiswa PBSB dari Kemenag?
A: Program pemerintah untuk prodi berakreditasi A/Unggul, seperti Hukum Keluarga (S1), PAI (S1), PGMI (S1), dan Arsitektur (S1). Ketentuan resmi diumumkan melalui situs Kemenag RI https://pendaftaran-beasiswa.kemenag.go.id/pbsb/.

Q: Bagaimana cara mendaftar Beasiswa KIP Kuliah Merdeka?
A: Daftar di https://kip-kuliah.kemdikbud.go.id/ atau melalui aplikasi mobile. Isi NIK, NISN, NPSN, dan email valid untuk validasi. Setelah verifikasi, sistem mengirim nomor pendaftaran dan kode akses ke email pendaftar.

Q: Apa syarat umum penerima KIP Kuliah?
A: Lulusan SMA/SMK/MA maksimal 2 tahun sebelumnya, memiliki potensi akademik baik namun berketerbatasan ekonomi, terdaftar di DTKS atau memiliki Kartu KIP/KKS, serta diterima di prodi akreditasi A atau B.

Q: Apa itu Beasiswa BAZNAS RI di UNSIQ?
A: Beasiswa dari Lembaga BAZNAS RI untuk mahasiswa semester 4 berupa pembebasan SPP dan SKS selama 4 semester (mulai semester 5 sampai 8).

Q: Apa itu Beasiswa BSI (Bank Syariah Indonesia)?
A: Bantuan biaya SPP dan SKS gratis selama 2 semester bagi mahasiswa on going yang lolos seleksi program BSI.

Q: Apa itu Beasiswa Prestasi Non-Akademik UNSIQ?
A: Beasiswa bebas SPP 1 semester bagi mahasiswa yang berprestasi di organisasi kemahasiswaan atau lomba atas nama UNSIQ.

Q: Siapa yang berhak atas Beasiswa Ketua Ormawa?
A: Mahasiswa yang menjabat sebagai Ketua Organisasi Kemahasiswaan (Ormawa) mendapat bebas SPP 1 semester (syarat dan ketentuan berlaku).

Q: Bisakah beasiswa digabung dalam satu periode?
A: Tidak. Beasiswa Tahfidz, Prestasi, Kerjasama, dan Non-Akademik tidak dapat diaju bersamaan dalam periode yang sama. Beasiswa tidak berlaku untuk mahasiswa transfer/jalur RPL kecuali Tahfidz 30 Juz.

Q: Apa saja jenis beasiswa yang tersedia untuk Program S2 di UNSIQ?
A: UNSIQ menyediakan tiga jenis beasiswa untuk Program Pascasarjana (S2), yaitu: Beasiswa Alumni UNSIQ, Beasiswa Tahfidzul Qurâ€™an, dan Beasiswa Kelas Kerjasama.

Q: Apa keuntungan dari Beasiswa Alumni UNSIQ?
A: Mahasiswa yang merupakan alumni UNSIQ dibebaskan dari biaya pendaftaran dan mendapat potongan 50% untuk infaq pengembangan.

Q: Bagaimana cara mengajukan Beasiswa Alumni UNSIQ?
A: Pengajuan dilakukan dengan mengunggah permohonan atau surat rekomendasi dari fakultas asal melalui sistem pendaftaran online UNSIQ.

Q: Apa keuntungan dari Beasiswa Tahfidzul Qur'an untuk program S2?
A: Hafidz 30 Juz dibebaskan dari infaq pengembangan dan mendapat potongan 50% SPP selama 4 semester sejak tahun masuk. Hafidz 11â€“20 Juz mendapat potongan 40% SPP selama 4 semester. Hafidz 5â€“10 Juz mendapat potongan 30% SPP selama 4 semester.

Q: Apa saja syarat untuk mendapatkan Beasiswa Tahfidz S2?
A: Mahasiswa wajib mengunggah syahadah tahfidz atau surat keterangan resmi dari lembaga/pesantren yang ditandatangani dan berstempel basah, serta mengikuti ujian tahfidz yang diselenggarakan oleh LTPQ UNSIQ.

Q: Apa itu Beasiswa Kelas Kerjasama?
A: Beasiswa Kelas Kerjasama diberikan sesuai perjanjian yang tertuang dalam dokumen MoU dan MoA antara UNSIQ dengan lembaga mitra.

Q: Bagaimana syarat Beasiswa Kelas Kerjasama?
A: Mahasiswa peserta kelas kerjasama mengikuti ketentuan dan mekanisme beasiswa sebagaimana diatur dalam MoU dan MoA yang berlaku.

Q: Apa itu Universitas Sains Al-Qurâ€™an (UNSIQ)?
A: Universitas Sains Al-Qurâ€™an (UNSIQ) Jawa Tengah di Wonosobo adalah perguruan tinggi berbasis nilai-nilai Al-Qurâ€™an yang resmi berdiri tahun 2001 melalui SK Mendiknas Nomor 87/D/O/2001. UNSIQ merupakan pengembangan dari Institut Ilmu Al-Qurâ€™an (IIQ) Jawa Tengah di Wonosobo yang berdiri sejak tahun 1988.

Q: Kapan UNSIQ didirikan secara resmi?
A: UNSIQ resmi berdiri pada 10 Juli 2001 berdasarkan Surat Keputusan Menteri Pendidikan Nasional Nomor 87/D/O/2001.

Q: Apa asal mula berdirinya UNSIQ?
A: UNSIQ berasal dari Institut Ilmu Al-Qurâ€™an (IIQ) Jawa Tengah di Wonosobo yang berdiri tahun 1988 berdasarkan rekomendasi KOPERTAIS Wilayah X Jawa Tengah Nomor 110/Kep.X/A/VIII/1988, kemudian mendapat izin operasional dari Kementerian Agama pada 30 Mei 1989.

Q: Siapa tokoh utama pendiri UNSIQ?
A: UNSIQ didirikan atas prakarsa K.H. Muntaha Al-Hafidz (Mbah Muntaha) â€” seorang ulama kharismatik, pejuang kemerdekaan, pendidik, dan tokoh multidimensi yang berperan besar dalam pengembangan lembaga IIQ menjadi UNSIQ.

Q: Siapa saja tokoh yang membantu mendirikan UNSIQ?
A: Selain K.H. Muntaha Al-Hafidz, tokoh lain yang turut mendirikan UNSIQ adalah Drs. H. Poedjihardjo (Bupati Wonosobo 1985â€“1990), A. Halimi, Drs. Karseno, dan Mudlofar Cholil melalui Yayasan Pendidikan Ilmu-Ilmu Al-Qurâ€™an (YPIIQ).

Q: Apa visi pengembangan UNSIQ?
A: UNSIQ berkomitmen mengembangkan sumber daya manusia yang unggul dalam ilmu, teknologi, budi, dan nurani untuk mewujudkan generasi yang sehat, kuat, berkarakter, dan berperadaban.

Q: Apa makna â€œSains Al-Qurâ€™anâ€ dalam UNSIQ?
A: Konsep â€œSains Al-Qurâ€™anâ€ berarti mengharmonikan nilai-nilai Al-Qurâ€™an dengan ilmu pengetahuan modern. UNSIQ mengusung epistemologi â€œSyajarah Al-Qurâ€™anâ€, yaitu pendekatan keilmuan yang sinergis dan integratif antara sains dan nilai keislaman.

Q: Apa nilai khas yang dikembangkan UNSIQ?
A: Nilai khas UNSIQ adalah perpaduan antara tradisi pesantren dan universitas modern, dengan tagline â€œKuliah plus Ngaji, Mahasiswa plus Santriâ€, serta program â€œQurâ€™anisasi Sains dan Saintifikasi Al-Qurâ€™anâ€.

Q: Apa itu model â€œ5-1-2â€ di UNSIQ?
A: Model â€œ5-1-2â€ adalah skema pembelajaran dalam kurikulum Merdeka Belajar Kampus Merdeka (MBKM) UNSIQ, yang memberi kesempatan mahasiswa mengembangkan kompetensi akademik, sosial, dan spiritual secara seimbang.

Q: Apa saja lembaga awal yang membentuk UNSIQ?
A: Tiga lembaga awal yang bergabung menjadi UNSIQ adalah:
Institut Ilmu Al-Qurâ€™an (IIQ) â€“ berdiri tahun 1988.
Akademi Keperawatan (AKPER) â€“ berdiri tahun 1996.
Sekolah Tinggi Ilmu Ekonomi (STIE-YPIIQ) â€“ berdiri tahun 1999.

Q: Apa itu pendaftaran mahasiswa baru UNSIQ?
A: Pendaftaran mahasiswa baru UNSIQ adalah proses resmi bagi calon mahasiswa untuk mendaftar melalui sistem online UNSIQ dan mengikuti seleksi sesuai gelombang yang berlaku.

Q: Berapa biaya pendaftaran UNSIQ?
A: Biaya pendaftaran UNSIQ tergantung gelombang: Gelombang 1 gratis, Gelombang 2 sebesar Rp250.000, dan Gelombang 3 sebesar Rp250.000.

Q: Kapan jadwal pendaftaran mahasiswa baru UNSIQ dibuka?
A:

Gelombang 1: 1 November â€“ 31 Desember 2024

Gelombang 2: 1 Januari â€“ 30 April 2025

Gelombang 3: 1 Mei â€“ 31 Agustus 2025

Q: Apa saja berkas yang harus diunggah saat pendaftaran UNSIQ?
A: Scan ijazah/SKL, Kartu Keluarga, foto formal, serta surat keterangan sehat dan hasil tes buta warna untuk program kesehatan.

Q: Bagaimana cara pembayaran pendaftaran UNSIQ?
A: Pembayaran dilakukan melalui Bank Jateng atau Finpay menggunakan nomor pendaftaran, bukan nomor rekening.

Q: Apa syarat tinggi badan bagi calon mahasiswa Fakultas Ilmu Kesehatan?
A: Minimal 155 cm untuk laki-laki dan 150 cm untuk perempuan.

Q: Apa ketentuan pindah program studi di UNSIQ?
A:
Jika belum placement test bisa ubah sendiri melalui menu biodata.
Jika sudah placement test, minta reset ke CS PMB.
Jika sudah reservasi NIM, wajib buat surat pengajuan pindah prodi dan dikenakan biaya Rp200.000 maksimal 7 hari setelah kuliah perdana.

Q: Bagaimana jika mahasiswa baru ingin mengundurkan diri?
A:

Sebelum orientasi: biaya dikembalikan 25%.

Setelah kuliah dimulai: biaya tidak dapat dikembalikan.

Jika force majeure, dapat dikembalikan sesuai kebijakan pimpinan.

Q: Apa ketentuan bagi mahasiswa pindahan dari kampus lain?
A: Harus menyertakan surat pindah resmi dan KHS atau ijazah-transkrip nilai, lalu mengikuti konversi nilai sesuai ketentuan RPL UNSIQ.

Q: Apa itu alur pendaftaran mahasiswa baru UNSIQ?
A: Alur pendaftaran mahasiswa baru UNSIQ terdiri dari delapan tahap mulai dari kunjungan ke website PMB hingga reservasi NIM sebagai mahasiswa resmi.

Q: Apa langkah pertama dalam pendaftaran mahasiswa baru UNSIQ?
A: Langkah pertama adalah mengunjungi website resmi PMB di alamat pmb.unsiq.ac.id.

Q: Setelah mengunjungi website PMB, apa yang harus dilakukan?
A: Calon mahasiswa mengisi formulir pendaftaran sesuai kelas yang dipilih, baik reguler maupun ekstensi.

Q: Bagaimana cara membayar biaya pendaftaran UNSIQ?
A: Pembayaran dilakukan melalui Bank Jateng atau Finpay menggunakan nomor pendaftaran yang diperoleh setelah mengisi formulir.

Q: Setelah membayar, apa tahap berikutnya dalam alur pendaftaran UNSIQ?
A: Calon mahasiswa mengisi data diri dan mengunggah semua dokumen persyaratan melalui sistem online PMB.

Q: Kapan placement test dilakukan?
A: Placement test dapat dilakukan sewaktu-waktu setelah seluruh persyaratan pendaftaran diverifikasi oleh sistem PMB.

Q: Bagaimana cara mengetahui hasil seleksi pendaftaran UNSIQ?
A: Hasil seleksi dapat dilihat melalui menu â€œStatus Pendaftaranâ€ dan peserta bisa mencetak Surat Keputusan (SK) penerimaan.

Q: Apa yang harus dilakukan setelah dinyatakan diterima di UNSIQ?
A: Calon mahasiswa segera melakukan registrasi ulang dengan membayar biaya semester pertama melalui Bank Jateng atau Finpay.

Q: Apa tahap terakhir dari pendaftaran mahasiswa baru UNSIQ?
A: Tahap terakhir adalah melakukan reservasi NIM melalui menu â€œStatus Pendaftarâ€ agar resmi menjadi mahasiswa UNSIQ.

Q: Di mana lokasi Universitas Sains Al-Qurâ€™an (UNSIQ)?
A: UNSIQ beralamat di Gedung Rektorat UNSIQ, Jl. KH. Hasyim Asyâ€™ari Km. 03, Kalibeber, Kecamatan Mojotengah, Kabupaten Wonosobo, Jawa Tengah 56351.

Q: Bagaimana cara menghubungi panitia PMB UNSIQ?
A: Panitia PMB UNSIQ dapat dihubungi melalui WhatsApp atau Telegram di nomor 0857 7504 7504.

Q: Apakah UNSIQ memiliki kontak email resmi untuk pendaftaran?
A: Ya, calon mahasiswa dapat menghubungi melalui email resmi pmb@unsiq.ac.id untuk informasi dan bantuan pendaftaran.

Q: Apakah layanan PMB UNSIQ tersedia di Telegram?
A: Ya, UNSIQ menyediakan layanan informasi PMB melalui akun Telegram di nomor 0857 7504 7504.

Q: Di mana lokasi kantor pusat administrasi UNSIQ?
A: Kantor administrasi dan layanan PMB berada di Gedung Rektorat UNSIQ, Kalibeber, Mojotengah, Wonosobo.
