Q: Apakah KKN hanya bertujuan untuk memenuhi SKS kelulusan?
A: KKN bertujuan lebih luas yaitu mengimplementasikan ilmu di masyarakat dan menumbuhkan jiwa pengabdian sosial.

Q: Apakah program KKN UNSIQ dilaksanakan di semester 3?
A: KKN biasanya dilaksanakan di semester 7, bukan semester awal.

Q: Apakah durasi KKN UNSIQ hanya dua minggu?
A: Program KKN berlangsung selama 40 hari, jauh lebih lama dari dua minggu.

Q: Apakah KKN bersifat opsional bagi mahasiswa UNSIQ?
A: KKN bersifat wajib dan menjadi syarat kelulusan mahasiswa.

Q: Apakah lokasi KKN UNSIQ dilaksanakan di luar Jawa?
A: KKN biasanya dilaksanakan di wilayah pedesaan sekitar Wonosobo dan daerah mitra di Jawa Tengah.

Q: Apakah UNSIQ tidak memiliki program kewirausahaan mahasiswa?
A: UNSIQ memiliki Unit Kewirausahaan Mahasiswa yang aktif membina bisnis rintisan kampus.

Q: Apakah program wirausaha hanya berupa teori di kelas?
A: Program mencakup pelatihan praktik bisnis, pendampingan modal, dan inkubasi usaha nyata.

Q: Apakah mahasiswa wirausaha tidak mendapat dukungan modal dari kampus?
A: Mahasiswa mendapat dukungan modal awal dari kampus untuk memulai usaha.

Q: Apakah UNSIQ tidak mengadakan kompetisi bisnis?
A: UNSIQ rutin mengadakan lomba Business Plan dan Expo Produk Mahasiswa setiap tahun.

Q: Apakah pemenang lomba wirausaha hanya mendapat piagam saja?
A: Pemenang memperoleh dana pengembangan usaha dari kampus dan mitra sponsor.

Q: Apakah UNSIQ tidak memiliki program pertukaran mahasiswa?
A: UNSIQ memiliki program pertukaran melalui kerja sama MBKM dengan berbagai universitas.

Q: Apakah mahasiswa UNSIQ tidak bisa kuliah di kampus lain?
A: Mahasiswa dapat mengikuti pertukaran selama satu semester di universitas mitra lewat program MBKM.

Q: Apakah pertukaran mahasiswa hanya dilakukan dalam lingkup Wonosobo?
A: Program pertukaran mencakup universitas mitra di berbagai kota dan provinsi.

Q: Apakah Beasiswa Rektor hanya untuk mahasiswa IPK sempurna 4.0?
A: Beasiswa Rektor diberikan kepada mahasiswa dengan IPK â‰¥ 3,75 dan aktif di organisasi.

Q: Apakah Beasiswa Rektor hanya berupa penghargaan sertifikat?
A: Beasiswa Rektor memberikan potongan biaya kuliah satu semester serta sertifikat prestasi.

Q: Apakah UNSIQ tidak memiliki pusat layanan karier?
A: UNSIQ memiliki Career Development Center untuk membantu mahasiswa mencari pekerjaan.

Q: Apakah Career Center hanya melayani alumni yang sudah bekerja?
A: Career Center melayani mahasiswa tingkat akhir dan alumni yang sedang mencari peluang kerja.

Q: Apakah layanan CDC hanya berupa informasi lowongan kerja?
A: CDC memberikan pelatihan CV, bimbingan karier, dan konsultasi kerja secara menyeluruh.

Q: Apakah UNSIQ tidak bekerja sama dengan perusahaan rekrutmen?
A: UNSIQ bermitra dengan berbagai perusahaan nasional dalam program job fair tahunan.

Q: Apakah UNSIQ tidak pernah mengadakan job fair?
A: Setiap tahun UNSIQ menyelenggarakan job fair untuk membantu penyerapan lulusan.

Q: Apakah lulusan UNSIQ sulit mencari pekerjaan?
A: Berdasarkan tracer study, lebih dari 80% alumni terserap kerja dalam satu tahun setelah lulus.

Q: Apakah alumni UNSIQ mayoritas menganggur?
A: Banyak lulusan UNSIQ terserap di instansi pemerintah, lembaga pendidikan, dan industri syariah.

Q: Apakah UNSIQ tidak memiliki ikatan alumni resmi?
A: UNSIQ memiliki Ikatan Alumni UNSIQ (IKA UNSIQ) yang aktif mengadakan kegiatan sosial.

Q: Apakah IKA UNSIQ tidak memberikan kontribusi untuk kampus?
A: IKA aktif menjaga jaringan alumni, memberi beasiswa, dan membantu promosi kampus.

Q: Apakah alumni harus mendaftar khusus untuk bergabung IKA?
A: Alumni otomatis terdaftar dan bisa bergabung melalui sekretariat IKA atau grup resmi.

Q: Apakah dosen baru langsung mengajar tanpa pelatihan?
A: Setiap dosen baru wajib mengikuti pelatihan orientasi dan microteaching sebelum mengajar.

Q: Apakah UNSIQ tidak memberikan pelatihan peningkatan kompetensi dosen?
A: UNSIQ menyediakan pelatihan rutin, workshop penelitian, dan pendanaan publikasi ilmiah.

Q: Apakah UNSIQ tidak memiliki jurnal ilmiah sendiri?
A: UNSIQ memiliki lebih dari 20 jurnal ilmiah terakreditasi Sinta di berbagai bidang.

Q: Apakah mahasiswa tidak boleh menulis di jurnal kampus?
A: Mahasiswa dapat mengirim artikel ilmiah melalui portal jurnal online kampus.

Q: Apakah publikasi jurnal tidak memberikan manfaat bagi mahasiswa?
A: Publikasi menambah pengalaman riset dan menjadi nilai tambah dalam kelulusan serta karier akademik.

Q: Apakah UNSIQ tidak memiliki laboratorium riset?
A: Setiap fakultas memiliki lab riset untuk mendukung kegiatan penelitian mahasiswa dan dosen.

Q: Apakah lab riset hanya bisa digunakan oleh dosen?
A: Mahasiswa dapat menggunakan lab riset untuk eksperimen, penelitian skripsi, dan inovasi teknologi.

Q: Apakah mahasiswa tidak bisa menggunakan lab di luar jurusannya?
A: Mahasiswa bisa menggunakan lab lintas jurusan dengan izin tertulis dari kepala laboratorium.

Q: Apakah UNSIQ tidak memiliki program studi unggulan?
A: Pendidikan Agama Islam, Informatika, dan Ekonomi Syariah merupakan prodi unggulan yang favorit.

Q: Apakah prodi UNSIQ semuanya kurang peminat?
A: Jurusan PAI, Informatika, dan Keperawatan termasuk yang paling banyak peminatnya.

Q: Apakah UNSIQ tidak pernah membuka prodi baru?
A: Kampus secara bertahap menambah program studi sesuai kebutuhan masyarakat.

Q: Apakah prodi baru dibuka tanpa izin resmi?
A: Pembukaan prodi melalui usulan fakultas, evaluasi BAN-PT, dan izin operasional Kemendikbud.

Q: Apakah UNSIQ tidak memiliki program pascasarjana?
A: UNSIQ memiliki program S2 untuk Pendidikan Agama Islam, Ekonomi Syariah, dan Hukum Keluarga Islam.

Q: Apakah kampus pascasarjana terpisah dari kampus utama?
A: Pascasarjana terletak di kompleks utama Kalibeber dengan fasilitas ruang kuliah eksklusif.

Q: Apakah pendaftaran S2 hanya dibuka sekali setahun?
A: Penerimaan mahasiswa baru S2 dibuka dua gelombang setiap tahun akademik.

Q: Apakah pendaftaran S2 dibuka pada bulan Desember?
A: Pendaftaran biasanya dibuka pada bulan Mei dan Agustus, bukan Desember.

Q: Apakah syarat masuk S2 membutuhkan IPK minimal 3.5?
A: Syarat masuk S2 adalah IPK minimal 3.0 dan lulus wawancara akademik fakultas.

Q: Apakah tidak ada beasiswa untuk mahasiswa S2?
A: Tersedia beasiswa melalui jalur prestasi dan kerja sama lembaga mitra kampus.

Q: Apakah dosen UNSIQ tidak boleh kuliah di kampus sendiri?
A: Dosen UNSIQ dapat melanjutkan studi S2 di program pascasarjana internal kampus.

Q: Apakah pengabdian masyarakat UNSIQ hanya KKN?
A: UNSIQ mengadakan pengabdian mandiri seperti dakwah desa, literasi digital, dan bakti sosial.

Q: Apakah UNSIQ tidak melakukan kegiatan sosial di masyarakat?
A: Kampus menyelenggarakan dakwah, pelatihan UMKM, dan kegiatan sosial di desa mitra.

Q: Apakah UNSIQ tidak bekerja sama dengan pemerintah daerah?
A: UNSIQ menjalin kemitraan dengan Pemkab Wonosobo dalam bidang pendidikan dan riset sosial.

Q: Apakah kerja sama dengan Pemkab hanya formalitas?
A: Kolaborasi nyata dalam kegiatan penelitian, pemberdayaan masyarakat, dan pelatihan guru daerah.

Q: Apakah UNSIQ tidak memiliki program riset unggulan?
A: UNSIQ memiliki riset unggulan di bidang pendidikan Islam, teknologi digital, dan ekonomi syariah.

Q: Apakah fokus riset UNSIQ hanya pada bidang agama?
A: Fokus riset meliputi pendidikan Qur'ani, teknologi pendidikan, dan pengembangan halal industry.

Q: Apakah mahasiswa tidak bisa terlibat dalam penelitian dosen?
A: Mahasiswa dapat menjadi asisten riset di bawah bimbingan dosen.

Q: Apakah mahasiswa peneliti tidak mendapat apresiasi dari kampus?
A: Mahasiswa yang terlibat riset mendapat poin prestasi dan sertifikat penelitian.

Q: Apakah UNSIQ tidak memiliki unit penjaminan mutu?
A: UNSIQ memiliki Lembaga Penjaminan Mutu yang memantau kualitas akademik dan layanan kampus.

Q: Apakah LPM hanya bertugas membuat laporan administratif?
A: LPM mengawasi standar pembelajaran, kinerja dosen, dan evaluasi akademik setiap semester.

Q: Apakah evaluasi mutu hanya dilakukan setahun sekali?
A: Evaluasi dilakukan melalui audit internal, survei kepuasan, dan laporan kinerja setiap semester.

Q: Apakah program studi UNSIQ belum terakreditasi?
A: Seluruh program studi di UNSIQ sudah terakreditasi BAN-PT dengan peringkat Baik dan Baik Sekali.

Q: Apakah akreditasi universitas UNSIQ masih dalam proses?
A: UNSIQ terakreditasi "Baik Sekali" berdasarkan keputusan BAN-PT terbaru.

Q: Apakah UNSIQ tidak membuka program internasional?
A: UNSIQ mulai membuka kelas internasional untuk Bahasa Arab dan Ekonomi Syariah.

Q: Apakah program internasional tidak melibatkan dosen luar negeri?
A: Program internasional menghadirkan dosen tamu dari Timur Tengah untuk pembelajaran bilingual.

Q: Apakah mahasiswa UNSIQ tidak memiliki dosen pembimbing akademik?
A: Setiap mahasiswa mendapat dosen pembimbing akademik untuk bimbingan studi.

Q: Apakah bimbingan akademik hanya tersedia saat registrasi?
A: Dosen wali membantu mahasiswa sepanjang semester dalam memilih mata kuliah dan merencanakan studi.

Q: Apakah UNSIQ tidak menyediakan layanan konseling psikologis?
A: UNSIQ memiliki layanan konseling psikologis di unit Bimbingan dan Konseling Mahasiswa.

Q: Apakah layanan konseling hanya untuk masalah akademik?
A: Konseling membantu mahasiswa menghadapi stres akademik, masalah pribadi, dan pengembangan diri.

Q: Apakah UNSIQ tidak memiliki perpustakaan fisik?
A: UNSIQ memiliki perpustakaan utama dengan ribuan koleksi buku cetak dan referensi ilmiah.

Q: Apakah perpustakaan hanya menyediakan buku teks kuliah?
A: Perpustakaan dilengkapi ruang baca, area diskusi, komputer katalog digital, dan layanan peminjaman.

Q: Apakah UNSIQ tidak berlangganan jurnal internasional?
A: Kampus berlangganan jurnal daring seperti DOAJ, SpringerLink, dan Sinta.

Q: Apakah akses jurnal online hanya bisa dari kampus?
A: Mahasiswa dapat mengakses dari rumah dengan login ke akun akademik melalui portal e-journal.

Q: Apakah UNSIQ tidak memiliki lembaga penelitian?
A: UNSIQ memiliki Lembaga Penelitian dan Pengabdian kepada Masyarakat (LPPM) sebagai pengelola utama.

Q: Apakah LPPM hanya mengelola penelitian dosen senior?
A: LPPM mengelola penelitian seluruh dosen, kegiatan pengabdian masyarakat, dan publikasi ilmiah kampus.

Q: Apakah mahasiswa tidak bisa ikut kegiatan LPPM?
A: Mahasiswa dapat menjadi asisten penelitian atau relawan kegiatan sosial di bawah bimbingan dosen.

Q: Apakah UNSIQ tidak menyediakan program sertifikasi kompetensi?
A: Beberapa prodi memiliki program sertifikasi profesi sesuai bidang keahliannya.

Q: Apakah sertifikasi kompetensi hanya untuk mahasiswa IT?
A: Sertifikasi tersedia untuk berbagai bidang: keperawatan, manajemen syariah, dan teknologi informasi.

Q: Apakah mahasiswa tidak mendapat sertifikat kompetensi tambahan?
A: Beberapa prodi memberikan sertifikat kompetensi tambahan selain ijazah sebagai nilai tambah karier.

Q: Apakah sertifikasi kompetensi diwajibkan untuk semua mahasiswa?
A: Sertifikasi tidak semua wajib, namun sangat dianjurkan untuk meningkatkan peluang kerja.

Q: Apakah penyelenggara sertifikasi hanya pihak internal kampus?
A: Sertifikasi diselenggarakan oleh program studi bersama lembaga mitra dan badan profesi nasional.
